\section{Der Hammerdin}
Der wohl für den Anfang des Spiels stärkste allround-Build im Spiel. Es gibt nur wenige Gegner im Spiel die seinen Angriffe standhalten und diejenigen die es können kann man leicht umgehen oder sind in so geringer Zahl vorhanden, das diese vom Söldner erledigt werden können.

\subsection{Skillung}
\begin{itemize}
	\item Gesegneter Hammer (20 Punkte)\begin{itemize}
		\item Unser Hauptangriff, lässt einen Hammer erscheinen, der in einer immer größer werdenden Spirale um dem Spieler kreist und dabei bei alle Gegner die er durchschlägt Schaden verursacht.\end{itemize}
	
	\item Konzentration (20 Punkte)\begin{itemize}
		\item Unsere Hauptaura, es ist die einzige Aura des Paladins die ebenfalls den Schaden vom gesegneter Hammer erhöht und daher Ideal für unseren Build.\end{itemize}
	
	\item Gedeihen (20 Punkte)\begin{itemize}
		\item Hauptsächlich als Synergie-Boni für Gesegneter Hammer, allerdings kann sie auch für schnelle Fortbewegung genutzt werden, wenn man gerade einmal nicht im Kampf ist.\end{itemize}
	
	\item Gesegnetes Ziel (20 Punkte)\begin{itemize}
		\item Diese Aura wird tatsächlich nur ausgewählt für den Synergie-Boni mit Gesegneter Hammer.\end{itemize}
	
	\item Heiliges Schild (20 Punkte)\begin{itemize}
		\item Bringt uns eine verbesserte Blockchance und erhöhte Verteidigung, alleine dadurch wird der Build devensiv deutlich Stärker. In diesem Build haben wir die Möglichkeit das Schild am Ende sogar auszubauen und auf das maximal Level zu bringen.\end{itemize}
	
\end{itemize}

Optionale Fertigkeiten:

\begin{itemize}
	\item Rücknahme (1 Punkt)\begin{itemize}
		\item Eine Aura die umliegende Leichen erlöst und dem Paladin Leben und Mana für jede Leiche wiederherstellt. Kann in gewissen Situationen schnell einen Vorteil bringen, wenn Leichen nicht mehr als Waffe gegen einen eingesetzt werden können oder man das Wiederbeleben von diesen verhindern will.\end{itemize}
	
\end{itemize}

\subsection{Skillverteilung}

Meine Empfehlung ist es bis man zugriff auf das Runenwort Einsicht für den Begleiter hat auf einen anderen Build zu setzen oder zumindest bis Level 18, wo man seinen beiden Hauptfertigkeiten freischaltet.

Falls man ihn von Level 1 auf spielen will, steckt man bis Level 12 je einen Punkt in die Fertigkeiten die einen erlauben später Gesegneter Hammer, Konzentration, Gedeihen und Heiliger Schild zu erlernen. Da dies nur 7 Fertigkeitspunkte sind spart man sich den Rest für später auf.

Auf Level 12 kann man sich dann dazu entschieden ob man als mehrere Punkte in den Synergie Fertigkeit Gesegnetes Ziel stecken will und so den Schaden des Hammers schon etwas verstärkt oder ob man mehr Punkte ansparen will, um Gesegneter Hammer und Konzentration ab Level 18 länger gleichmäßig aufzuleveln.

Ab level 18 wird dann wie schon erwähnt Gesegneter Hammer und Konzentration gleichmäßig hochgelevelt bis einen die Fertigkeitspunkte dafür ausgehen und nebenbei schon einmal ein Punkt in Gedeihen gesteckt.

Sobald man nicht mehr genug Fertigkeitspunkte hat um beide Fertigkeiten pro Level hochzustufen, konzentriert man sich erst einmal auf gesegneter Hammer.

Auf Level 24 steckt man schon einmal ein Punkt in den heiligen Schild und ebenfalls ein Punkt auf Level 30 in Rücknahme falls man diese Aura mitnehmen will.

Wir maximieren dann zuerst den Gesegneten Hammer und im Anschluss Konzentration.

Daraufhin Gedeihen, da es wie schon erwähnt für Movement eine sehr starke Rolle einnehmen kann.

Dann fehlt nur noch Gesegnetes Ziel um unseren Schaden zu maximieren.

Und zum Schluss fokussieren wir uns auf das Heilige Schild.

\subsection{Statuspunkte}

\begin{itemize}
	\item Stärke\begin{itemize}
		\item Wie bei den meisten Builds wird hier nur soviel investiert wie man brauch um seine Ausrüstung zu tragen.\end{itemize}
	
	\item Geschicklichkeit\begin{itemize}
		\item Hier investieren wir soviel das wir die maximale Blockchance erreichen.\end{itemize}
	
	\item Vitalität\begin{itemize}
		\item Alles was übrig ist.\end{itemize}
	
	\item Energie\begin{itemize}
		\item Nichts\end{itemize}
	
\end{itemize}


\subsection{Ausrüstung}

Die wichtigsten Eigenschaften für den Build:

\begin{itemize}
	\item X zu allen Fertigkeiten (des Paladins)\item X zu Kampf-Fertigkeiten/Offensive-Aura (Paladin)\item Zauberrate\item Widerstände\item Leben/Mana\item Mana nach jeden Volltreffer (Mana pro Kill)\item zusätzlich Stärke\end{itemize}



Im Gegensatz zu vielen Builds konzentriert sich dieser nicht auf einen einzelnen Skilltree. Was eben dazu führt das wir bevorzugt alle Fertigkeiten und nicht nur einen Skilltree verstärken. Sollte man aber vor der Wahl stehen ist der bevorzugte Skilltree die Kampffertigkeiten, aber auch die Offensive Auras können gebraucht werden.

\subsubsection{Helm}

Gelbe Reife/Krönchen mit +2 zu allen Paladin-Fertigkeiten und im Idealfall mit Zauberrate sind das beste was man tragen kann.

Aber auch welche mit einem + zu Kampf-Fertigkeiten oder Offensiv Aura Arten sind zu gebrauchen.

Als MF Variante kommt nichts an der Harlekinskrone vorbei.

\Tschako

Zum Start und als Übergang kommt man am Runenwort Überlieferung nichts vorbei.

\OrtSol

\subsubsection{Amulett}

BIS ist aber ein extrem seltener Craft im Horadrim Würfel.

Hierzu benötigt wird:

\begin{itemize}
	\item irgendein Amulett (höhere ilvl bessere Eigenschaften)\item Ral-Rune\item Juwel\item Perfekter Amethyst\end{itemize}

Grundsätzlich craften wir so ein zufälliges Amulett, das sicher folgende Eigenschaften aufweist:

\begin{itemize}
	\item +4-10\% Manaregeneration\item +10-20 Mana\item 5-10\% schnellere Zauberrate\item 1-4 zufällige Eigenschaften\end{itemize}

Die 1-4 zufälligen Eigenschaften sind ähnlich limitiert wie Eigenschaften die auf ein seltenes (gelb) Amulett ausgewürfelt werden. So brauchen wir den Roll für +2 zu den passenden Fertigkeiten des Paladins und nochmals 10\% schneller Zauberrate. So ist es möglich ein Amulett mit 20\% schnellere Zauberrate zu bekommen.

Gelbe Amulette mit +2 zu allen Paladin-Fertigkeiten und im Idealfall mit Zauberrate sind ansonsten das beste was man tragen kann.

Aber auch welche mit einem + zu Kampf-Fertigkeiten oder Offensiv Aura Arten sind zu gebrauchen.

Und auch wenn die anderen Amulette meist leichter zu bekommen sind, will ich hier Maras Kaleidoskop als Unique noch kurz erwähnen, sollte man keine Zauberrate brauchen ist dieses wohl eines der besten Amulette für den Build.

\Maras

\subsubsection{Rüstung}

Will man wirklich ein einfaches und schnelles Gameplay haben kommt einfach nichts am Runenwort Rätsel vorbei, der Teleport ergänzt ernom unsere Mobilität im Spiel, wir können den Paladin deutlich besser Ausrichten damit die Hämmer auch wirklich treffen und auch die sonstigen Eigenschaften der Rüstung sind nicht zu übertreffen, höchstens mit etwas Zauberrate, was einige Uniques bieten können.

\JahIthBer

Zum Runenwort Prinzip muss ich leider sagen das es den Kosten-Nutzen-Faktor aufgrund der doch relativ hohen Gul Rune nicht erfüllt, trotzdem will ich diese hier erwähnen da es eine der wenigen Rüstungen ist die +2 auf unserer Fertigkeiten geben und noch halbwegs leicht zu bekommen ist.

\RalGulEld

Und für das kleine Level ist immer noch das Runenwort Verstohlenheit eines der besten was es gibt.

\TalEth

\subsubsection{Waffen}

Die Wahl der Waffen ist sehr einfach wir beginnen mit den einfach zu erhaltenen Runenwort Geist und sobald wir die passenden Runen haben, gibt es ein Upgrade auf Herz der Eiche.

\TalThulOrtAmnWeapon

\KoVexPulThul

Im Spiel hat jeder Charakter 2 Waffen-/Schildslots, die man per Knopfdruck wechseln kann, während der erste meist für die normale Ausrüstung genutzt wird hat, wird der 2. für Waffen genutzt die dem Charakter Fremdfertigkeiten geben, die nach dem Einsatz den Charakter buffen. Im Falle des Hammerdins ist das beste das Runenwort Ruf zu den Waffen.

\AmnRalMalIstOhm

\subsubsection{Schild}

Als erstes sei auch hier das Runenwort Geist erwähnt. Brauch man die Zauberrate für einen Breakpoint ist es auch das beste Schild im Spiel, ansonsten gibt es eine bessere Option im Unique

Herold von Zakarum und das alleine aus dem Grund das es unsere Fertigkeiten deutlich stärker erhöht als jedes andere Schild. Für den 2. Schild Slot ist ebenfalls das Runenwort Geist zu nutzen.

\TalThulOrtAmnShield

\Herold

\subsubsection{Gürtel}

Hier nimmt man erst einmal was einen besten passt, braucht man Widerstände, was zwar als Paladin eher seltener der Fall ist, sucht man sich einen passenden seltenen (gelb) Gürtel.

Der beste Gürtel für den Build ist aber das unique Spinnenmonster-Netz. Was uns alles bietet was wir von einen Gürtel erwarten können.

\SpinnenmonsterNetz

\subsubsection{Ringe}

Seltene (Gelb) Ringe mit Zauberrate und passenden Widerständen werden es für den Anfang erst einmal tun.

Will man aber wirklich durchstarten ist wohl das beste was man bekommen ein Stein des Jordan

\SoJ

\subsubsection{Handschuhe}

Handschuhe bringen uns offensive leider nicht wirklich viel. Hier gibt es zwei Optionen die aufgrund ihrer Zauberrate uns hier wenigstens ein wenig unterstützen.

\Magierfaust

\TrangOulsKrallen

\subsubsection{Schuhe}

Hierbei hat man wohl die freiste Wahl aus allen Ausrüstungslot. Brauch man Widerstände entscheidet man sich für seltene (gelb) Stiefel, die einen mehr Widerstände bringen.

Hat man Manaprobleme nutzt man

\Seidenweberei

Will man MF, nimmt man

\Kriegsreisender

Will man in Sachen Leben etwas besser da stehen, geht nichts über

\SandsturmTreck

\subsubsection{Juwelen und Sockel}

Schadens mäßig kann man bei diesen Build nichts über zusätzlich Sockel mitnehmen, daher geht man am besten auf MF (Ist Rune oder Topas) oder Widerstände (Um Rune oder Diamant).

\subsection{Begleiter}

Allgemein wird hier ein Wüstensohn aus Act 2 bevorzugt, genauer gesagt die Defensiv Variante aus Alptraum aufgrund der Heiligen Frost Aura um Gegner in der nähe zu verlangsamen und den Schaden des Begleiters zu verstärken. In der Level-Phase gibt man ihm am besten das was man findet und selbst nicht brauchen kann.

Als Waffe ist das Runenwort Einsicht hier unübertroffen, es löst hier tatsächlich alle Manaprobleme die dieser Build haben kann.

\RalTirTalSol

Wir wollen aber auch das unser Begleiter lange Überlebt und nicht bei der erst besten Monstergruppe umfällt. Daher geben wir ihm eine Rüstung die seine Widerstände maximiert und vor allem seine Verteidigung erhöht, nutzen wir dazu ein Runenwort in einer ätherischen Rüstung die wir per eBugen hergestellt haben (mehr dazu im Abschnitt Sockel und Lazuk Quest) können wir bei den Stärksten Rüstungen Verteidigungswert jenseits der 4000 Verteidungsmarke herstellen.

\ElSolDolLo

\ShaelUmPulLum

Beim Helm haben wir hier wieder eine Recht freie Auswahl, das große Problem ist das der Begleiter meist mehr Stärke brauch als er von Natur aus hat um die passende Waffe oder Rüstung zu tragen, daher holen wir uns mit dem Helm die fehlende Stärke. Entweder weil der Helm diesen Stat selbst aufweist oder indem wir ihn einen Perfekten Amethyst in die Sockel setzen.

Als Unique bietet sich vor allen Folgender Helm an, da er auch noch etwas Lebensaugen mit hinzu gibt und so den Begleiter noch mehr Zähigkeit gibt:

\Andariels

